# 一 综述

# 二 介绍

## 文件夹及文件介绍介绍
介绍下载后的文件夹,  
1.int 代表继承库，一般是我下载别人的或者官方的，比如STM32库，这里的库99%%是可以用的（之前下载官方库，却错了好像是405RGT6，所以大家用官方的也要检查一遍）;  
2.pcb代表PCB的封装库，包括很多标准封装和非标准封装;  
3.sch代表是原理图封装库。  

![](./res/文件夹目录.png "")  
<center>图 2.1 文件夹目录</center>  

介绍sch文件目录，这个应该是用的最多。这里我按照种类别做了分类，可以看出重点的其实就四个区块，其他的大家可以忽略。
1.BJI 三极管的，但是这个貌似我一直没怎么维护，大概用的三极管比较少，就那几种 9013 9012 这几个都放在Device里面；
2.CD4000 这个系列的，也没有怎么维护；
3.CMOS 之前做过驱动相关；
4.**Connector**主要放了一些插件相关，1mm 1.27mm 2mm 2.54mm 4.96mm 单排，双排，排针，排母，直插，侧插 均有你想要的。我做了很多关于MOLEX公司的插头，之前在研究所用了很多。具体细节可以查看。当然还包括了USB，SD，TF，NET等标准插头；
5.**Device**这也是一个重点的库，里面包含了二极管，三极管，LED，电阻，电容，电感，拨码盘，滑动变阻器，晶振等等；
6.**Sensor**这里主要放了一些我常用的芯片，均在里面；
7.TTL 忽略；
8.**Voltage** 这里主要放这里我用的很多稳压芯片。主要包括了MPS TI等公司的。具体电源我会单独介绍芯片。

![](./res/sch文件目录.png "")  
<center>图 2.2 sch文件目录</center>  

## 使用
可能大家很多都是拷贝了直接用，这里需要说明下使用
1.用的这个库嘛，你用的时候还是要检查下对不对的，毕竟我也被别人坑过，你被我坑，岂不是很难受。
2.我们绘图总需要报表，或者绘制原理PCB的时候需要美观，需要注意几点。



![](./res/sch文件目录.png "")  
<center>图 2.3 报表示意图</center>  
![](./res/sch文件目录.png "")  
<center>图 2.4 报表示意图</center>  


## 库介绍

### DEVICE 
先介绍这个DEVICE，这个最重要，这个名字的由来是AD官方本身提供了一个这样的名字，我就加了USER当成自己的了，然后慢慢改成自己的了。这是历史渊源。

#### 电阻-RES
我们在绘制PCB电阻一般分两种，1种是插入，一种是贴片的。一般大家都是贴片的了，很少用插针，很大。我这里库两种都有。贴片的主要有0201 0402 0603 0805 1206 2512.如图。



![](./res/电阻示意图.png "")  
<center>图 2.5 电阻示意图 </center>  

#### 排阻-RES-PACK
排阻我这里主要是贴片的主要是 0603*4 0402*4 里面具体的3D 你懂得，我是拿了四个电阻拼出来的。别喷我。

#### 电容-CAP
这个玩意就多了去了，尤其是插针的。各种大小的都有，有些我也叫不上名字，这里我就不
#### 排容-CAP-PACK
#### 电解电容-CAP-POL

#### 电感-IND

#### LED-LED
LED种类也很多种，也有很多变态的，我这里绘制过各种各样的，如下嘻嘻说明
1.单直贴
#### 晶振-XTAL 

晶振这个玩意有很多种，按照功能主要有有源晶振和无源晶振。2引脚和三引脚肯定是无源，4引脚不一定是有源的。这里我在库里说明。  

2引脚的有如下几种，你可能没看到过，有些真的很小，我经常用这个3215，太尼玛小了。  

3引脚种其中一只主要用作固定和GND使用，如下

4引脚的如下


#### 二极管-DIODE

#### 三极管-DIODE

#### 电池-BAT

#### 蜂鸣器-BEEP

#### 保险丝-FUSE

#### 触点开关-SW

### CONNECTOR


#### 排针&排母（1mm 1.27mm 2.54mm）

#### USB-USB

#### TF卡-TF

#### 网口-NET

#### 无线插头

#### SIM

#### DP

#### MOLEX

#### 电源插头-BAT

#### 格式插头


#### 2.54mm带卡端子 XH-CON-2.54



